# Trigger correlations

Корреляции триггеров позволяют решить задачу уменьшения количества триггеров путем усложнения конфигурации одного триггера

!!! Примечание
    Мы не рекомендуем использовать корреляции триггеров в виду сложности их конфигурации и понимания. Пожалуйста, ознакомьтесь с [возможными проблемами при использовании корреляций](https://www.zabbix.com/documentation/current/en/manual/config/event_correlation/trigger) на сайте Zabbix и вместо корреляций триггеров предлагаем использовать множественные триггеры. В случае, если создание статичных триггеров затруднено, то использовать Discovery механизмы для создания различых триггеров.

!!! Примечание 2
    Мы также не рекомендуем использовать глобальные корреляции. Аналогично корреляции триггеров, механизм сложен для понимания людьми, а неверная конфигурация может привести к проблемам в в обработке всех триггеров. [Об этом также написано в официальной документации Zabbix](https://www.zabbix.com/documentation/current/en/manual/config/event_correlation/global)

Поддержка корреляций в триггерах и глобальных корреляций будет прекращена в Glaber по мере готовности и зрелости замещающих механизмов.
